{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_022167",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "성남 구미동 느티나무"
    },
    "text": "城南九美洞ケヤキ (성남 구미동 느티나무)\\n\n京畿道城南市盆唐区亀尾洞\\n\nこの樹齢250年の老巨樹は、高さ14mで胸高さの周囲は3.2mあります。樹冠幅は20mと広がっています。 幹の下側1.8mの部分で割れが始まり、葉が片方に偏って全体的に風に曲がっているように見えます。一部の枝は荒々しく剥がれて乾いていますが、樹勢は健全です。 下から見上げると、小枝がうまく発達せず、葉は小さくて狭い形状で長く伸びています。水管は高く形成されており、空っぽのように見えます。 この木を含むケヤキの群生地は、近隣公園が造成される前に存在していました。真夏には、この木は村人たちの憩いの場となっていたそうです。 現在は、人々が簡単に接近できないように、木の下に壇が作られ、垣根が巡らされています。",
    "QA": [
        {
            "question": "このケヤキはどれくらいの樹齢ですか？",
            "answer": "このケヤキは250年の樹齢です。"
        },
        {
            "question": "このケヤキの高さはどれくらいですか？",
            "answer": "このケヤキの高さは14mです。"
        },
        {
            "question": "このケヤキの胸高さの周囲はどれくらいありますか？",
            "answer": "このケヤキの胸高さの周囲は3.2mあります。"
        },
        {
            "question": "このケヤキの樹冠幅はどれくらい広がっていますか？",
            "answer": "このケヤキの樹冠幅は20m広がっています。"
        },
        {
            "question": "このケヤキは風に曲がっているように見えますが、なぜですか？",
            "answer": "このケヤキは幹の下側1.8mの部分で割れが始まり、葉が片方に偏って全体的に風に曲がっているように見えます。"
        },
        {
            "question": "このケヤキの樹勢はどうですか？",
            "answer": "このケヤキの樹勢は健全です。"
        },
        {
            "question": "このケヤキの小枝や葉の形状はどうなっていますか？",
            "answer": "このケヤキの下から見上げると、小枝がうまく発達せず、葉は小さくて狭い形状で長く伸びています。"
        },
        {
            "question": "このケヤキの水管はどうなっていますか？",
            "answer": "このケヤキの水管は高く形成されており、空っぽのように見えます。"
        },
        {
            "question": "このケヤキの群生地はどのような歴史がありますか？",
            "answer": "このケヤキを含むケヤキの群生地は、近隣公園が造成される前に存在していました。真夏には、この木は村人たちの憩いの場となっていたそうです。"
        },
        {
            "question": "このケヤキにはどのような制限がありますか？",
            "answer": "現在は、人々が簡単に接近できないように、木の下に壇が作られ、垣根が巡らされています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 252,
        "QA": 398
    }
}